# “新名词”-事件

“洋气不洋气”现在叫——→“city不city”“换个工作”现在叫——→“换下赛道”

“培训”现在叫—→“赋能”“不上进”现在叫—→“摆烂’“裁员”现在叫——→“优化”“下降”现在叫——→“负增长”

“无业游民”现在叫——→“自由职业”“拍马屁”现在叫—→“情商高”

“生闷气”现在叫—→“情绪内耗“性格内向”现在叫——→“社交恐惧“傍大款”现在叫—→“向上社交”“没教养”现在叫——→“情商低”“啃老”现在叫—→“全职儿女”“分手”现在叫——→“及时止损”“隐私”现在叫——→“边界感”“竞争”现在叫——→“内卷”“崩溃”现在叫——→“破防”（“风险”现在叫—→“避雷”

“唅都不干”现在叫——→“躺平”“缺心眼”现在叫——→“钝感艺术”“穷游”现在叫—→“特种兵”“春游”现在叫—→“研学”“瘦弱”现在叫——→“骨感”“开心果”现在叫→“搞笑女”“油盐不进”现在叫——→“内核稳定“新行业”现在叫—→“新赛道”“深情”现在叫—→“舔狗”

“外向”现在叫——→“社牛”“辞职”现在叫—→“炒鱿鱼”

“捡便宜”现在叫→“薅羊毛”“上班”现在叫—→“搬砖”

“围观”现在叫——→“吃瓜”“花痴”现在叫——→“恋爱脑”

“坑蒙拐骗”现在叫——→“割韭菜”？“光棍”现在叫——→“单身狗”<

“非常棒”现在叫—→“绝绝子“偶像”现在叫——→“永远的神“出风头”现在叫——→“显眼包“送礼”现在叫—→“人情世故“吹牛逼”现在叫—→“号召力强“录取”现在叫—→“上岸人